D 垃圾極權國最撚中意屈異見者精神病

Amos Yee

抨擊李光耀和基督教 編輯
雖然以前也發表了相當多有爭議的宗教言論（現已刪除），但2015年因在Youtube批評剛逝世的李光耀為「獨裁者」及指「耶穌欺騙世人」，而言論中前者被視為被新加坡政府突然盯上之主因，新加坡警方則以後者的表態中具有冒犯性為證據，以會「傷害他人宗教或種族情感」、「發放猥褻物品」及社會「滋擾」等罪名拘捕提控，面臨最高監禁三年的刑罰[1]。

因為新加坡法院認為他可能有精神問題（此論點在特定時間點還遭到刻意廣泛傳布），16歲的余澎杉被拘禁在精神病院中，手腳被綁，禁止看書，24小時開燈，其律師認為這種「照顧」可能涉及虐待[2]。余澎杉被捕時尚未成年，聯合國人權辦事處東南亞辦事處於6月22日發表聲明，希望新加坡政府依照聯合國兒童權力公約的規範，立刻釋放余澎杉[3]。最終，余澎杉的精神評估報告表示，他並沒有患上泛自閉症障礙，他也聲稱自己根本沒有自殺想法。

余澎杉在獄中發動為時三天的絕食抗議。7月6日，新加坡法庭判監4個星期，由於羈押日期由上月2日開始計算，因此他被當庭釋放。他的律師表示將會就被定罪提出上訴。

推

麻煩幫手推

第一屆「和你影」攝影比賽

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差2萬人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!